瀏覽器擴充程式Stylish化身間諜程式，擅自蒐集用戶瀏覽歷史紀錄遭下架

Stylish可用來客製化變更網頁的外觀，原始開發者出售後，現已落到因專門蒐集使用者資料而惡意昭彰的SimilarWeb手中，透過Stylish悄悄蒐集使用者的瀏覽紀錄。

全文：

一名軟體工程師Robert Heaton在近日警告，知名的瀏覽器擴充程式Stylish擅自紀錄使用者的網頁瀏覽歷史紀錄，並將它們傳送至遠端伺服器，而Google與Mozilla也在本周相繼於Chrome Web Store與Firefox外掛程式頁面上將Stylish下架。

Stylish是個開源的瀏覽器擴充程式，以於網站本身所提供的階層樣式表（Cascading Style Sheets，CSS）之外部署客製化的樣式表，以用來變更網頁的外觀。

Heaton表示，Stylish原本是個非常出色的擴充程式，原始的開發者在2016年8月將它出售，幾度轉手之後在去年1月落到因專門蒐集使用者資料而惡名昭彰的分析業者SimilarWeb手上，自此Stylish就變成一個間諜程式，可紀錄200萬用戶所造訪的每一個網站，並將這些瀏覽行為傳送到遠端伺服器上，還隨附用戶的獨特識別碼，若使用者還建立了Stylish帳號，很容易就能與用戶身分產生連結。

在Heaton披露此事之後，Stylish已同時自Firefox外掛程式頁面及Chrome Web Store上消失。

Heaton認為，瀏覽器擴充程式可能成為安全惡夢並非新聞，而且那些過去值得信賴的擴充程式在悄悄易主之後也可能走歪，儘管SimilarWeb宣稱他們必須追蹤使用者所造訪的網站才能推薦最適合的網頁外觀，但這個藉口非常地薄弱，因為若想達到此一目的只需紀錄當前網頁的網域（Domain）即可，而非完整的網址（URL）。

Stylish上的預設值啟用了URL的追蹤與紀錄功能，但也允許使用者將它關閉。不過Heaton仍然建議Stylish用戶移除該擴充程式，改安裝其它類似工具，例如舊版Stylish的分支Stylus。

佢當年一賣走我已經轉咗會
等到2018年先後知後覺